罷韓第二階段聯署 破20萬份料達標

罷韓第二階段聯署
破20萬份料達標

選總統落敗的韓國瑜將面臨高雄人民的罷免危機。

Wecare高雄、台灣基進與公民割草等罷韓團體發起的罷免高雄市長韓國瑜行動，自上月29日展開第二階連署，截至昨晚連署份數已破20萬份，預估周二（11日）至周四（13）可達到法定二階所需的22萬多份基本門檻，但由於第一階連署3萬人，在二階連署會被剔除，加上憂心高市選委會刁難連署書資格，盼連署份數能衝破30萬，甚至是40萬份以上安全門檻。

「光復高雄」罷韓總部1月29日成立，並開始第二階連署及設多個連署點受理接件連署書。罷韓四君子之一陳冠榮醫師昨日與Wecare高雄發言人尹立、台灣基進新聞部副主任張博洋，出面感謝高雄市民熱烈參與罷韓連署。陳指，原定罷韓第二階連署第一周破10萬份，第二周破20萬份，因高市民響應，截至前晚、第二階連署展開第11天連署份數即破20萬份，提前達標。陳指，法定第二階連署基本門檻是22萬多份，預計下周二至周四間可達此份數，但二階連署人不得與第一階連署人重複，因此第二罷韓連署實際上至少要約26萬份，另憂心高市選委會行政不中立，刁難連署書資格審查，因此，第二階罷韓連署份數希望能衝到30萬份，甚至是40萬份以上。

Wecare高雄發言人尹立呼籲高市政務官應退出選委會。

第三階段約需58萬人

Wecare高雄發言人尹立呼籲高市政務官應退出選委會，不要有政治力介入；而不管是選舉罷免都是人民的權利，不管是支持或反對罷韓，每個人意見都該被尊重。罷韓總部希望2月28日收齊30萬份連署書，以利後續分類造冊，趕在3月28日法定60日內將連署書送返中選會。高雄市公民數約228萬，依據選罷法規定，罷免提議階段要有1%以上選民簽署，22,800份提議書，第二階段要有10%以上選民簽署，第三階段投票，同意罷免票數需多於不同意罷免，且同意票數達原選舉區選舉人總數的四分之一以上（約需逾58萬票）。韓國瑜昨日進行參拜宮廟祈福行程，似乎不受罷韓行動影響。

台灣蘋果新聞網/中央社